---
title : 'உங்கள் வீட்டின் வாயில் கதவு எந்த திசையில் இருக்க வேண்டும்'
publishedDate: 'Fri Apr 08 2022 14:00:48 GMT+0530'
category: 'vasthu'
slug: 'ungal-veetin-vaayil-kathavu-entha-thisaiyil-irukka-vendum'
thumbnail: '../thumbnails/door.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Pixabay'
tags: 
    - vasthu
    - aanmeegam
    - nambikai
    - vaasthu saasthiram
keywords:
    - vasthu tamil
    - vasthu in tamil
    - manaiyadi shastra vastu in tamil
---

# வாஸ்து சாஸ்திரம் 
# உங்கள் வீட்டின் வாயில் கதவு எந்த திசையில் இருக்க வேண்டும்

## வாஸ்து சாஸ்திரம் என்றால் என்ன?

1. நமது வீடு எப்படி இருக்க வேண்டும்?
2. வீடு காட்டும் முறைகள் 
3. எப்படி வீடு இருந்தால் என்ன பலன் கிடைக்கும்
என்பதை விளக்கி சொல்வது வாஸ்து சாஸ்திரம் ஆகும்.

தனக்கு என்று ஒரு வீடு வேண்டும் என்ற ஆசை எல்லோருக்கும் இருக்கிறது. கூழோ கஞ்சியோ நம் வீட்டில் குடித்தால் அதன் திருப்தியே தனி தான். ஆனால் வீடு கட்டும் போது பலர் முக்கியமான வாஸ்து கூட பார்க்காமல் கட்டி விட்டு பின் அவதிப் படுகிறார்கள். ஆபத்து வந்த பின் காப்பதை விட வரும் முன்னே காப்பது நல்லது அல்லவா!

## வாஸ்து:

வாஸ்து என்பது மனையடி சாஸ்திரத்தின் இதயம் போன்றது ஆகும். வாஸ்து எனப்படும் சமஸ்கிருத சொல்லுக்கு வீடு கட்டக் கூடிய மனை என்று பொருள் படும். இது தனி சாஸ்திரமாக சிலரால் கருதப்படுகிறது. இந்த சாஸ்திரத்தின் நாயகனாக தெய்வாம்சம் பொருந்திய ஒரு பெண் கருதப்படுகிறது.

உயிரற்ற ஜடப் பொருட்களான செங்கல், சிமெண்ட், மணல், கம்பிகள், வெட்டப்பட்ட மரம் போன்ற வஸ்துகளை சரியான விகிதத்தில் கலந்து நிலத்தின் மேல் கட்டிடமாக எழுப்பி உயிரோட்டம் கொடுப்பதே வாஸ்து.

வாஸ்து உண்மையில்லை, வாஸ்து ஏமாற்று வித்தை, வாஸ்து பொய் என்று சமூக அக்கறையோடு பதிவு செய்யப்படும் குற்றச்சாட்டுகளுக்கு என் பதில், 

வாஸ்து என்பது உண்மை, வாஸ்து என்பது அறிவியல், வாஸ்து என்பது மத சம்மந்தப்பட்ட விஷயம் அல்ல. வாஸ்துவில் யந்திரம், மந்திரம், பூஜை, தாயத்து மற்றும் கண் கட்டு வித்தைகளுக்கு வேலை இல்லை.

பாம்பு கடிக்கு விஷமுறிவு மருந்து மற்றொரு பாம்பின் விஷம் தான் என்பது உண்மையாக இருப்பின் வீட்டில் உள்ள பிரச்சனைகளுக்கு தீர்வு அந்த வீட்டிலேயே தான் உள்ளது என்பது தான் நான் கண்டா உண்மை.

## வாஸ்து விதிகள்:

வாஸ்து சாஸ்திரம் என்பது ஒவ்வொரு மனித வாழ்வின் வெற்றிக்கும் அடித்தளமாக விளங்கக் கூடிய ஒன்று ஆகும். வாஸ்து விதிகளின் படி ஒரு வீடோ, தொழிற்சாலையோ அமைக்கப்படும் போது அங்கு இருக்கக் கூடிய அனைவருக்கும் எப்பொழுதும் நல்ல ஆற்றலே இருக்கும். என்றும் மன அமைதி, உடல் நலம், செல்வ செழிப்போடு காணப்படுவர். வாஸ்து என்றால் நான்கு திசை மற்றும்  நான்கு மூலைகள் கொண்டே கருதப்படுகின்றன. அவை வடக்கு, கிழக்கு, தெற்கு, மேற்கு. மேலும் நான்கு மூலைகள் வடகிழக்கு, தென்கிழக்கு, வடமேற்கு, தென்மேற்கு ஆகும். இவற்றை கொண்டு வாஸ்துவில் அடிப்படையாக கருதப்படும் ஆறு மிக முக்கியமான பொதுவான விதிகள்.

## வாஸ்துவின் பொதுவான விதிகள்:

1. மனை மற்றும் அதனுள் கட்டப்படும் கட்டிடம் இரண்டும் சதுரம் அல்லது செவ்வகமாக இருக்க வேண்டும்.

2. வடக்கு  மற்றும் கிழக்கில் அதிக காலி இடம் இருத்தல் அவசியம்.

3. தலை வாசல் என்றுமே உச்சத்தில் தான் அமைக்கப்பட வேண்டும்.

4. தெருத் தாக்கம் (தெருக்  குத்து) இருந்தால் கண்டிப்பாக உச்சமாக தான் இருக்க வேண்டும்.

5. உட்புறம் மற்றும் வெளிப்புறம் போடப்படும் படிக்கட்டுகள் அமைக்கப்படும் முறையை அறிவது அவசியம்.

6. வடகிழக்கு பள்ளமாகவும், கனமில்லாமலும், தென்மேற்கு உயரமாகவும், கனமாகவும் இருத்தல் அவசியம்.

வாஸ்து சாஸ்திரத்தைப் பற்றி இன்னும் பல அறிய நூல்கள் உள்ளன. சிற்ப நகரம், சிற்ப ரத்தினம், மயமதம், காஸ்யபம், ஸர்வார்த்த மனுசாரம், வாஸ்து வித்யா போன்ற நூல்கள் சிலை வடிப்பது, ஆலயம் அமைப்பது, வீடு கட்டுவது போன்ற அறிய கலைகளை பற்றி விவரிக்கின்றன.

# உங்கள் வீட்டின் வாயில் கதவு எந்த திசையில் இருக்க வேண்டும்

## பிரதான வாயில் கதவு வைக்கும் இடம்

பொதுவாக ஒரு வீட்டிற்கு பிரதான கேட் எந்த இடத்தில் இருக்க வேண்டும் என வாஸ்து சாஸ்திர ரீதியாக பார்க்கும் போது பல விஷயங்கள் புலப்படுகிறது. அனைத்து திசைகளிலுமே நல்ல திசை தான். சிலர் குறிப்பிட்ட திசை தான் யோக திசை. மற்ற திசைகள் கெடுதியை ஏற்படுத்த கூடிய திசை எனக் கூறுகிறார்கள்.

அப்படி எல்லாம் ஒன்றும் இல்லை. எந்த திசையாக இருந்தாலும் பரவாயில்லை. அந்த திசைக்கு ஏற்றவாறு வீட்டின் அமைப்பு இருந்து விட்டால் எல்லா வகையிலும் அனுகூலமான பலன்கள் உண்டாகும். பொதுவாக ஒவ்வொரு திசைக்கும் உச்ச ஸ்தானம் நீச்ச ஸ்தானம் என உள்ளது. உச்ச ஸ்தானத்தில் பிரதான கேட் வைத்தல் சுபிட்சங்கள் மேலோங்கும்.

### வடக்கு திசை 

வடக்கு பார்த்த வீட்டிற்கு கிழக்கை ஒட்டிய வட கிழக்கு பகுதி உச்ச ஸ்தானமாகும். வட மேற்கு பகுதி நீச்ச ஸ்தானம் ஆகும். பொதுவாக வட கிழக்குப் பகுதியில் கேட் வைப்பது மிகவும் சிறப்பு. நெருக்கடி மிகுந்த பகுதிகளில் வீட்டை சுற்றி அதிக இடம் விடாமல் வீடு கட்டும் போது பிரதான கேட்டானது வட கிழக்குப் பகுதியில் வைத்து விட்டு அதற்கு நேராக வீட்டின் தலை வாசலும் வைத்துக் கொள்ளலாம். பெரிய  இடங்களில் கட்டிடம் கட்டும் போது சுற்றி இடம் விட்டு கட்டினால் வடக்கை பார்த்த வீட்டிற்கு வடக்கு மற்றும் கிழக்கு புறம் அதிக இடம் விடும் பட்சத்தில் கிழக்கு புறம் அதிக இடம் காலியாக இருக்கும் போது அல்லது காலி இடத்திற்கு நேராக வட கிழக்கில் ஒரு கேட்டும் கட்டிடத்திற்கு வட கிழக்கில் தலைவாசல் அமைத்து தலை வாசலுக்கு நேராக ஒரு சிறிய கேட்டும் அமைத்து கொள்ளலாம். பொதுவாக ஒரு திசையில் கேட்டு வைக்கின்ற போது 2க்கும் மேற்பட்ட கேட் வைக்கக் கூடாது. பொதுவாக வடக்கு பார்த்த வீட்டிற்கு வட கிழக்கு திசையில் கேட்டின் தலை வாசல் வைப்பது சிறப்பு.

### கிழக்கு திசை 

கிழக்கு பார்த்த மனைக்கு வடக்கை ஒட்டிய வட கிழக்கு திசை உச்ச ஸ்தானம் ஆகும். அக்னி மூலை என வர்ணிக்கப்பட கூடிய தெற்கை ஒட்டிய தென் கிழக்கு திசை நீச்ச ஸ்தானம் ஆகும். பொதுவாக கிழக்குப் பார்த்த மனை கொண்ட வீட்டிற்கு உச்ச ஸ்தானம் என வர்ணிக்கப்பட கூடிய வட கிழக்கு மூலையில் சுற்று சூழல் அமையக் கூடிய பிரதான கேட் வீட்டின் தலை வாசல் அமைவது மிக சிறப்பு. நெருக்கடி மிகுந்த இடங்களில் வட கிழக்கு திசையில் தலை வாசல் பிரதான கேட்-க்கு நேராக அமைத்துக் கொள்ளலாம். கிழக்கு பார்த்த மனைக்கு கிழக்கு மற்றும் வடக்கு பக்கம் அதிக இடம் விட்டு கட்டினால் மனைக்கு வட கிழக்கில் பிரதான கேட் அமைத்து விட்டு அந்த கேட்டுக்கு நேராக காலி இடம் இருக்கும் பட்சத்தில் கட்டிடத்தில் வட கிழக்கில் பிரதான தலை வாசல் அமைத்து விட்டு தலை வாசலுக்கு நேராக ஒரு சிறிய கேட் அமைத்து கொள்ளலாம். ஆக வட கிழக்கில் தலை வாசல் மற்றும் பிரதான கேட் அமைப்பது மிகவும் சிறப்பு.

### தெற்கு திசை

தெற்கை பார்த்த மனை உள்ள வீட்டிற்கு தென் கிழக்கு மூலை உச்ச ஸ்தானம் ஆகும். மேற்கை ஒட்டிய தென் மேற்கு மூலை நீச்ச ஸ்தானம் ஆகும். பொதுவாக பிரதான கேட் மற்றும் தலை வாசலானது கிழக்கு ஒட்டிய தென் கிழக்கு மூலையில் வைப்பது மிக சிறப்பு. நெருக்கடி மிகுந்த பகுதிகளில் தென் கிழக்கு மூலையில் தலை வாசல் வைத்து தலை வாசலுக்கு நேராக பிரதான கேட் வைப்பது சிறப்பு. வீட்டை சுற்றி தாராளமாக இடம் விட்டு கட்டுபவர்களுக்கு கிழக்கு புறம் அதிக காலி இடம் விட்டுக் கட்டினால் தெற்கு சுற்று சுவற்றில் தென் கிழக்கு மூலையில் பிரதான கேட் அமைக்க வேண்டும். கிழக்கு புறம் இடம் வீட்டு வீடு கட்டுகின்ற போது கிழக்கை ஒட்டிய தெற்கு திசையில் தலை வாசல் வைக்கும் பட்சத்தில் வீட்டின் தலை வாசலுக்கும், பிரதான கேட்டிற்கும் சம்மந்தம் இல்லாமல் இருக்கும். அப்படி இருக்கும் சூழ்நிலையில் கட்டிடத்தில் தென் கிழக்கு மூலையில் அமையும் தலை வாசலுக்கு நேராக ஒரு சிறிய கேட் அமைத்து கொள்ளலாம். தெற்கை பார்த்த வீட்டிற்கு கட்டிடத்திற்கு தலை வாசலுக்கு நேராக ஒரு சிறிய கேட்டும் மனைக்கு தென் கிழக்கு திசையில் ஒரு கேட்டும் அமைத்துக் கொள்ளலாம்.

### மேற்கு திசை 

மேற்கை பார்த்த மனை உள்ள வீட்டிற்கு வடக்கை ஒட்டிய வட மேற்கு மூலை உச்ச ஸ்தானம் ஆகும். தென் மேற்கு மூலை நீச்ச ஸ்தானம் ஆகும். வீட்டிற்கு வட மேற்கு மூலையில் தலை வாசலும் மனைக்கு வட மேற்கு மூலையில் பிரதான கேட்டும், அமைப்பது மிக சிறப்பு. குறிப்பாக நெருக்கடி மிகுந்த பகுதிகளில் இடம் விடாமல் கட்டுகின்ற போது வட மேற்கு மூலையில் வீட்டின் கேட்டும் அதற்கு நேராக தலை வாசலும் அமைத்துக் கொள்ளலாம். சுற்றி இடம் விட்டு கட்டுகின்ற பொழுது மனைக்கு வட மேற்கில் கேட் அமைத்து கட்டிடத்திற்கு வட மேற்கில் தலை வாசல் அமைக்கும் போது சற்று வித்தியாசம் வரவும் அதற்காக தலை வாசலுக்கு நேராக ஒரு சிறிய கேட் அமைத்து கொள்ளலாம். ஆக மேற்கை பார்த்த வீட்டிற்கு வட மேற்கு மூலையில் தலை வாசல் மற்றும் கேட் வைப்பது மிகவும் சிறப்பு.

பிரதான கேட்டிற்கும் தலை வாசலுக்கும் இடையே கழிவு நீர் குழாய், தண்ணீர் தொட்டி, போர்வெல், திறந்த கிணறு போன்றவை இருக்க கூடாது. வாசலுக்கு நேராக பில்லர் குத்து போல சுவர், பெரிய மரம், மாடிப்படி, சமையலறை ஆகியவை இருப்பது நல்லதல்ல. பொதுவாக கேட்டிற்கு வெளிப்புறம் கூட நேராக மின் கம்பங்கள், வழியை மறைப்பது போல மரம் போன்றவைகள் இருப்பது நல்லதல்ல.


## முடிவுரை:

வாஸ்து சாஸ்திரம் மற்றும் தர்ம சாஸ்திரம், ஜோதிட சாஸ்திரம் இணைந்து தான் ஒரு வீட்டைப் பற்றி முடிவு எடுக்க வேண்டும். வாஸ்து நூல்களில் இடையே சிறிய வித்தியாசங்கள் காணப்படுகின்றது. ஆலய வாஸ்து, கிரக வாஸ்துவை விட சிறிது மாறுபட்டது எந்த ஒரு வீடு சம்பந்தப்பட்ட முடிவு ஆயினும் அவசரம் இல்லாமலும் அடுத்தவர்களுக்கு எந்தப் பாதிப்பும் இல்லாமலும் அமைவது அவசியமாகும். பொதுவாக நல்ல வழிகாட்டி உதவியுடன் மாற்றங்களைச் செய்து கொள்வது நன்மை தரும். மேலும் அடுக்கு மாடி மற்றும் கூட்டுக் குடும்பங்களுக்கு மாற்றங்கள் செய்யும் போது சற்று கவனத்துடன் செய்ய வேண்டும். சில இடங்களில் மாடிப்படி, வாசல் படி எண்ணிக்கை கணக்குப் பார்க்கும் வழக்கம் உண்டு. இவ்வாறு பார்க்க வேண்டாம் என்று சொல்லும் வாஸ்து நிபுணர்களும் உண்டு. ஆக பலன்களை ஆராய்ந்து முடிவு எடுக்க இறைவனைப் பிரார்த்தனை செய்வோம்.
